% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{../Texinc/multilang_article} %package perso inspiré de http://tex.stackexchange.com/questions/5076/is-it-possible-to-keep-my-translation-together-with-original-text

\usepackage{listings}
%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
\usepackage[hyphens]{url}

% pour listings html/css
\renewcommand{\thesection}{\'Etape \arabic{section}}
\title{Gestion de projet avec Git et bitbucket}

%opening
%\title{\langif{fr}{TP N$^\circ$2 : gestion de projet avec Git et bitbucket}
%{Practical N$^\circ$2: project management with Git and bitbucket}}
\author{}
\date{1\up{er} semestre 2015}

\begin{document}

\maketitle

Les étapes 1 à 3 doivent être effectuées par un seul membre du binôme.

\section{Création d'un dépôt local}\label{depotlocal}
\begin{enumerate}
	\item créez un dossier vide sur l'ordinateur (pas dans votre lecteur x) et copiez-y le dossier de conception que vous avez reçu,
	\item lancez le logiciel ``git gui'' et cliquez  sur ``créer nouveau dépôt'',
	\item cliquez sur ``naviguer'' et sélectionnez le dossier que vous avez préparé,
	\item cliquez sur ``Créer''. La fenêtre principale s'ouvre,
	\item allez dans le menu ``\'edition $\rightarrow$ options'' et renseignez un nom d'utilisateur et un email,
	\item laissez la fenêtre principale ouverte et passez à l'étape suivante.
\end{enumerate}
Votre dossier de travail est désormais un ``dépôt local'' Git.

\section{Création d'un dépôt bitbucket}\label{bitbucket}
\begin{enumerate}
	\item lancez un navigateur web et accédez au site \url{www.bitbucket.org},
	\item cliquez sur ``Get started for free'' et remplissez tous les champs. L'email que vous fournissez \emph{doit} être votre email professionnel \url{@groupe-esigelec.fr},
	\item dans la page ``create your first repository'' qui s'affiche, cliquez sur ``empty'' et donnez un nom à votre dépôt, puis cliquez sur ``Create'',
	\item dans la page ``Git started'' qui s'affiche, cliquez sur ``Done''.
\end{enumerate}

\section{Première transmission de données}
\begin{description}
	\item[Sur le site bitbucket]\hfill
	\begin{enumerate}
		\item cliquez sur ``I have an existing project'',
		\item repérez la ligne commençant par ``git remote add origin'' et copiez l'adresse \url{https://..} située après ``origin'',
	\end{enumerate}

	\item[Dans Git GUI]\hfill 
	\begin{enumerate}
		\item dans la section ``modifs non indexées'' de git gui, cliquez sur l'icône du fichier que vous avez déposé lors de l'étape \ref{depotlocal}\newline
			\emph{le fichier doit désormais apparaître dans la section ``modifs indexées''},
		\item dans la section ``message de commit initial'' écrivez le message décrivant votre envoi. par exemple ``dossier de conception reçu'',
		\item cliquez sur ``commiter'' puis sur ``pousser'',
		\item collez l'adresse copiée sur le site bitbucket dans le champ ``emplacement arbitraire'' de la boite de dialogue et cliquez sur ``pousser'',
		\item renseignez le mot de passe et validez,
	\end{enumerate}
\item[De retour sur bitbucket] Rafraîchissez la page et vérifiez que votre document apparaît sur le site bitbucket.
\end{description}

Votre dépôt est désormais actif et prêt à être partagé. Supprimez le dépôt local que vous avez créé à l'étape \ref{depotlocal} de votre ordinateur.

\section{Partage du projet}
\begin{enumerate}
	\item créez un compte bitbucket pour le binôme n'ayant pas créé le dépôt,
	\item depuis le menu ``settings $\rightarrow$ access management'' du compte bitbucket principal, invitez le ou les autres membres du projet ainsi que votre enseignant,
	\item clonez le projet sur chaque ordinateur. Pour cela, lisez le document ``Guide d'utilisation de Git pour la gestion de projet'' disponible sur ENT.
\end{enumerate}

\end{document}
